\subsection{Membres \'eminents du Binet R\'eseau}

Chaque BR-man signale quels syst\`emes d'exploitation il conna\^it :

\mbr{Alakazam}{60 29}{\macs}{Prez, root, devel, mac}{prez débordé, défenseur de l'otrogafre sur IRC, si tu as un problème sur ton mac, tu l'attraperas peut-être etrne duex ruénoins.}

\mbr{bernardofpc}{65 17}{\nuxs}{root, wifi, devel}{ si tu croise un geek en salle info qui lit ses mails en ligne de commande et éclate de rire au milieu des TD d'info\ldots respo expérimentation@gento<o<.}

\mbr{CoolNTheGanja}{65 21}{\wins}{infographie}{une âme d'artiste, il se surpassera pour ton affiche. Après les 193 autres, bien sûr.}

\mbr{Flocon}{60 52}{\wins}{devel@frankiz}{blabla}

\mbr{Fox}{62 27}{\wins}{TOL, web}{blabla}

\mbr{Gui}{61 88}{\wins}{admin@windows, devel, wifi}{qui a dit que l'invite MS-DOS ne servait à rien ? Un geek sous windows\ldots}

\mbr{kame}{62 52}{\nuxs \wins}{trez, FAQ}{dormir le fatigue}

\mbr{Kurt Hectic}{60 61}{\wins}{QDJ}{Quartier Des Joailliers}

\mbr{L'Aspirant}{62 30}{\wins}{admin@windows}{aime le pouvoir (et l'argent), c'est sur son domaine window\$ que tu as connecté ta machine.}

\mbr{Laure}{63 83}{\wins}{news, web, TOL}{le Gourou des brs. Tremblez jeunes impudents. Si tu fais un crosspost, elle sera gentille.}
%% Enlevé "la terreur des newsgroups" pour faire une plus petite citation,
%% mais à voir, si "brs" ne suffit pas. Au pire, remplacer par "gourou des newsgroups"

\mbr{Mindhral}{63 05}{\wins}{devel@frankiz, support@windows}{blabla}

\mbr{Myst\`erix}{63 06}{\wins}{devel@frankiz}{enquête sur les énigmes de frankiz.}

\mbr{Orn}{69 14}{\nuxs}{devel@frankiz, wiki}{dispo uniquement en heures ouvrables.}

\mbr{pika}{62 33}{\nuxs \wins}{devel@frankiz}{Une syntaxe wiki ?? Rha, mais c'est pas vrai, vous en avez pas assez de doubler le cahier des charges tous les deux jours ?}

\mbr{pilki}{60 86}{\nuxs \wins}{relex, devel@frankiz}{il escaladera les fenêtres des sponsors.}

\mbr{Rbk}{60 13}{\wins}{support@windows, xshare, news, web}{blabla}

\mbr{Sean}{61 36}{\nuxs}{root, wifi}{dépannage a domicile pour tossette en détresse!} 

\mbr{Sheik}{61 52}{\nuxs \wins}{root, support@windows, TV, FAQ,
xshare, wifi, wiki}{allergique à la lumière naturelle, appelle-le à 4h du matin il t'accueillera à bras ouverts. Respo boulétiseur à ses heures perdues. Un geek sous Mandriva\ldots}

\mbr{Stehl1}{62 37}{\wins}{relex, support@windows, FAQ}{Un revendeur à secouer? De son swing magnifique il le terrassera!}

\mbr{Thifu}{62 78}{\macs}{(devel \& support)@mac, FAQ, infoBR}{Mac-addict depuis toujours.}

\mbr{vinZ2}{61 02}{\nuxs}{root, FedeRez, wifi, TV, IRCop}{geek en chef, encyclopédie informatique incorporée. Tu as une question ? Il a la réponse, et si tu es un geek tu la comprendras peut-être.}

\mbr{Von Grendeich}{60 62}{\wins}{news, FAQ, support@windows}{geek du siècle dernier ; support@windows98, c'est aussi un boulot à plein temps et un combat de tous les instants.}

\mbr{Wilhem}{65 30}{\wins}{web, FAQ}{lui et ses acolytes web scrutent désespérément leurs mails à l'affût d'une annonce à valider. Geek refoulé.}

\mbr{ZoinX}{61 89}{\wins}{support@windows, xshare}{des probl\`emes de matos, une envie irrésistible de n\'eons bleus et souris laser dernier cri ? Il se fera une joie de te conseiller.}

\subsubsection*{Description rapide des postes}

\begin{description}

  \item[Prez]{(\mail{prez@frankiz}) Grand manitou qui passe sa journ\'ee \`a la DSI \`a n\'egocier pour entretenir les acc\`es des \'el\`eves au r\'eseau.}

  \item[Trez]{(\mail{trez@frankiz}) Escroc qui cherche uniquement \`a remplir le compte en banque pour organiser un voyage de geeks \`a Redmond, ou plut\^ot Cupertino\ldots}

  \item[relex]{Assistant du prez pour les relations avec les \textit{gens}.}

  \item[root]{(\mail{root@frankiz}) Les roots sont les administrateurs du r\'eseau. Ce sont eux qui s'\'evertuent \`a maintenir en \'etat de marche les serveurs, \`a rajouter de nouveaux services et \`a rep\'erer les boulets qui font de la merde sur le r\'eseau. S'il s'agit de g\'erer un compte de binet, utilises plutôt \mail{binets@frankiz}.}

  \item[admin@windows] {(\mail{windows@frankiz}) Administrateurs du domaine Windows. En cas de probl\`eme avec Windows, en particulier avec l'antivirus, ce sont les mieux plac\'es pour t'aider ; bien sûr c'est plus facile si tu es sur le domaine !
}
  \item[support@windows] {(\mail{support@frankiz}) SOS d\'epannage windows, j'\'ecoute ! Pr\^ets \`a tout pour sauver une jeune demoiselle (ou un jeune \textit{gens} à la rigueur) en détresse avec son windows... }

  \item[devel]{Joyeux programmeurs qui sont l\`a pour am\'eliorer les logiciels du BR --- \app{qRezix} et ses plug-ins (\mail{qrezix@frankiz}), le site web \url{http://frankiz/}. Ce sont eux qui tous les deux mois te disent que ton \app{qRezix} n'est pas \`a jour.}

  \item[news] {(\mail{news@frankiz}) Mainteneurs du serveur de news, ils surveillent aussi ce que postes et que tu respectes les r\`egles de base comme les crossposts (marteau-th\'erapie) \mbox{;-)}}

  \item[web@frankiz] {(\mail{web@frankiz}) Webmestres de \fkz, ils valident les annonces et les activit\'es et surveillent le contenu du site de ton binet ou de ton site perso.}

  \item[X-share] {(\mail{xshare@frankiz}) Personne sympathique qui cherche \`a longueur de temps de nouveaux logiciels gratuits, ou mieux, libres, \`a proposer aux \'el\`eves dans \xshare.}

  \item[FAQ] {(\mail{faq@frankiz}) Ils sont l\`a pour rassembler les questions r\'ecurrentes, afin de remplir la FAQ (Foire aux Questions) de \fkz. N'h\'esite pas \`a leur donner des id\'ees !}

  \item[InfoBR]{L'art du travail distribu\'e: il dit \`a tous les autres d'\'ecrire. Si vous trouvez des b\^etises ici, c'est de sa faute ;-)}

  \item[TV]{Charg\'es d'essayer de mettre un jour en place la t\'el\'e
  sur le r\'eseau. Changeurs de cha\^ine, dieux du multicast, ils sont les amis des switches\dots\ ou pas.}

  \item[QDJ Master] {(\mail{qdj@frankiz}) Chaque jour un nouveau dilemne sur \fkz\ldots\ n'h\'esitez pas \`a faire vos propositions \`a \url{qdj@frankiz}.}

  \item[IRCop]{Responsable des relations avec RezoSup. Viendez sur IRC (\url{http://ircserver/}) !}

  \item[TOL] {(\mail{tol@frankiz}) V\'erificateur de photos, il surveille le Trombi On Line.}

\end{description}
