%$Id$

\ThisCenterWallPaper{.6}{linux_rulez}

\begin{minipage}{.84\textwidth}


\begin{center}
{\LARGE Le mot du prez}
\end{center}
\vspace{2em}

\addtolength{\parskip}{.8em}

\hspace{4em}Salut à tous !

\setlength{\parindent}{2em}

\vspace{1em}

Voilà la nouvelle version de l'InfoBR ! Ce petit fascicule t'aidera à découvrir comment fonctionne le réseau à l'X et à configurer le mieux possible ton ordinateur. Il a été rédigé dans le but de faciliter la vie aux débutants et d'aider les gros geeks à approfondir leurs connaissances. FTP, qRezix, firewall et cross-post seront bientôt tes meilleurs amis !

Sache que le réseau élèves est géré par un groupe de personnes bénévoles qui investit beaucoup de temps --- d'ailleurs, il faudra penser à passer aux 35 heures un jour --- afin que tu puisses accéder à Internet et aux services que nous proposons aux X du campus. Alors prends soin du matériel réseau, respecte la charte d'utilisation de la DSI (Direction des Systèmes d'Information, les gourous informatiques de l'X), et celle du BR ; ainsi tout se passera dans les meilleures conditions. Cependant s'il s'avérait que tu posais des problèmes, nous n'aurions aucun scrupule à prendre les mesures qui s'imposent --- et qui pourraient te priver de ton accès au réseau pour quelque temps !

Si tu utilises Windows, nous te suggérons de faire tout particulièrement attention aux virus et aux spywares ! Si tu n'as pas beaucoup l'habitude de l'informatique, et il n'y a pas de honte à cela, nous te conseillons d'utiliser notre domaine Windows qui assurera la sécurité de ton PC, tu seras ainsi protégé automatiquement. Sinon, installe l'antivirus que nous te proposons et mets-le à jour régulièrement. Dans tous les cas, ne clique pas sur les pièces jointes de mails sans être sûr que la personne qui te l'envoie est une personne de confiance et que le contenu du mail est sensé. Enfin, on dit ca pour toi :-)

Pour finir, nous proposons aux X intéressés de passer sous Linux pour découvrir ce système d'exploitation. Si tu aimes un peu l'informatique ce n'est pas vraiment difficile, alors n'hésite pas ! Nous sommes pour cela à ton entière disposition, au cours d'une des \og install-parties \fg que nous organisons régulièrement en coopération avec le Binet Logiciels Libres. Pendant ces soirées, des linuxiens expérimentés viennent t'aider à installer un Linux qui tourne bien sur ton ordinateur, avec lequel tu pourras faire tout ce que tu faisais sous Windows !

Enfin, on te rassure, si on est un peu stressants c'est surtout pour protéger le réseau des ordinateurs mal configurés qui permettent aux virus de se propager ; si tu fais ce qu'on te dit, tout se passera très bien pour toi ! Amuse toi bien !

\vspace{1em}

\begin{flushright}
\bsc{dei}, pour le Binet Réseau 2k3
\end{flushright}

\addtolength{\parskip}{-.8em}

\end{minipage}

\pagebreak

\addtolength{\oddsidemargin}{-30pt}
