\subsection{Installer et mettre à jour Windows ou Linux}

\subsubsection{Licences de produits Microsoft}
\label{msdnaa} Les accords n\'egoci\'es par le BR avec Microsoft dans le cadre de MSDNAA donnent \`a  chaque X le droit de poss\'eder une version de Windows
XP Pro, de Windows Vista Business ou de Windows 7 Pro gratuite et l\'egale, ainsi que les licences pour la plupart des logiciels de la soci\'et\'e (quasiment tous, sauf
Office et les jeux). La seule condition \`a  remplir est d'\^etre \'etudiant sur le pl\^atal au moment de l'installation du logiciel ; tu pourras ensuite le
garder sur ton PC m\^eme apr\`es ton d\'epart de l'X.

La proc\'edure pour obtenir les logiciels et les cl\'es correspondantes
est la suivante :
\begin{itemize}

\item Va d'abord sur \fkz et connecte-toi, puis clique sur le lien \menu{Licences MSDNAA} qui se trouve dans la rubrique \menu{Administration}. S\'electionne le logiciel que tu souhaites installer et valide ta demande, tu recevras ta cl\'e par e-mail. Facile ! Si jamais le logiciel n'est pas dans la liste propos\'ee, c'est soit qu'il n'y a pas besoin de cl\'e --- c'est le cas de beaucoup des logiciels autres que Windows, soit qu'on a oubli\'e de l'y mettre ; dans ce cas, \'ecris \`a  \mail{msdnaa@eleves} pour qu'on t'attribue manuellement une cl\'e.

\item Maintenant que tu as ta cl\'e, il faut t\'el\'echarger le logiciel proprement
dit. Pour cela, connecte-toi par FTP sur \urllink{ftp://miroir/windows/msdnaa/} avec ton client FTP pr\'ef\'er\'e. Tu pourras, selon le logiciel, y r\'ecup\'erer soit une image du CD de type \file{logiciel.iso} (\`a 
graver ou \`a  utiliser avec \app{Daemon Tools}), soit directement le contenu du CD.
 
\end{itemize}

\subsubsection{Miroirs GNU/Linux}

Le BR propose sur \urllink{ftp://miroir/} des miroirs de plusieurs distributions GNU/Linux. Leur avantage principal est que le téléchargement se fait directement sur le réseau local, donc \emph{très} rapidement.
Les miroirs suivants sont disponibles:

\begin{itemize}
\item \distrib{Cygwin} (Environnement Unix pour Windows);
\item \distrib{Debian} (CDs, distribution et mises à jour);
\item \distrib{Gentoo} (CDs, distribution et mises à jour);
\item \distrib{Ubuntu} (CDs, distribution et mises à jour);
\item \distrib{Fink} (Nombreux logiciels Unix/Linux adaptés pour Mac OS).
\end{itemize}

Les miroirs évoluent régulièrement. Tu peux te référer \`a la page \pageref{ubuntu_mirror} pour leur configuration sous \distrib{Ubuntu} ;
pour les autres, toutes les informations pour leur utilisation sont disponibles sur \urllink{https://br.binets.fr/Miroir\_FTP}.

%Pour Windows, les fichiers ISO \`a  t\'el\'echarger sont les suivants :
%\begin{description}
%\item[Pour Windows XP]
%\urllink{ftp://miroir/windows/msdnaa/Windows\%20XP/Francais/fr\_windows\_xp\_professional\_with\_service\_pack\_3\_x86\_cd\_x14-80440.iso}.
%
%\item[Pour Windows Vista]
%L\`a , il y a deux possibilit\'es :
%\begin{description}
%\item[Si tu as un processeur 64 bits :] L'image \`a  t\'el\'echarger est dans\\
%\urllink{ftp://miroir/msdnaa/win\_vista\_business\_avec\_sp1/dvd\_64bits/francais/}. Attention, cette
%image ISO est \`a  graver sur un DVD. On remarque aussi que parfois, m\^eme sur un processeur 64 bits il
%vaut mieux choisir la version 32 bits de Windows (celle qui est dans le prochain \emph{item}) pour des
%raisons de disponibilit\'e de pilotes.
%\item[Si tu as un processeur 32 bits :] L\`a , tu peux choisir de graver :
%\begin{itemize}
%\item soit un DVD, dans \\
%\urllink{ftp://miroir/msdnaa/win\_vista\_business\_avec\_sp1/dvd\_32bits/francais/};
%\item soit quatre CDs, que tu trouveras dans \\
%\urllink{ftp://miroir/msdnaa/win\_vista (version CD)/cd\_32bits/french/}.
%
%\end{itemize}
%\end{description}
%
%\item[Pour Windows 7]
%Comme pour Vista, deux possibilit\'es selon ton processeur. Attention, les images sont \`a graver sur DVD :
%\begin{description}
%\item[Si tu as un processeur 64 bits :] L'image \`a  t\'el\'echarger est dans\\
%\urllink{ftp://miroir/msdnaa/win\_7/french/64 bits/}.
%\item[Si tu as un processeur 32 bits :] L'image \`a  t\'el\'echarger est dans\\
%\urllink{ftp://miroir/msdnaa/win\_7/french/32 bits/}.
%
%\end{description}
%\end{description}
%
%Les versions anglophones de Windows XP, Vista et 7 sont \'egalement disponibles sur \server{miroir}.
%Ainsi, si tu as achet\'e un ordinateur sans OS (et ainsi \'economis\'e environ 150 \euro), tu vas chez un copain, fais les demandes et graves le CD chez lui. Si tu as encore des questions, plus de d\'etails sont donn\'es dans le Wikix et le WikiBR de \fkz.
%

