%$Id: lexique.tex 144 2005-03-25 01:11:37Z myk $

\subsection{Lexique}

\begin{description}
  \item[Avaya] Fournisseur de coupures réseau.
  \item[BR] Binet Réseau : le binet qui s'occupe d'administrer le réseau des élèves, de développer et de maintenir le site \urllink{http://frankiz/} et le logiciel \app{qRezix}.
  \item[Client] (voir serveur) : programme qui permet de se connecter à un serveur. Par exemple un client news (comme \app{Thunderbird}), un client FTP (comme \app{SmartFTP}), un client xNet (comme \app{qRezix})
  \item[Crosspost] mot préféré des newsmestres qui entraîne souvent une avalanche de mails d'insultes. Décrit l'art et la manière de ne pas pourrir les \emph{newsgroups}.
  \item[DNS] \emph{Domain Name Server} : associe un nom de machine à une IP, par exemple \server{frankiz} à 129.104.201.51.
  \item[DSI] (Direction des Système d'Information) ce sont eux qui gèrent tout le matériel informatique de l'école, ton téléphone, ton accès internet, tes mails\ldots\ un conseil : ne joue pas au plus malin avec eux.
  \item[Firewall] Logiciel de protection de ton ordinateur contre les infiltrations de vers ou de pirates informatiques.
  \item[FTP] \emph{File Transfer Protocol} : protocole réseau qui permet de s'échanger des fichiers.
  \item[IP] Adresse de ton ordinateur sur le réseau, composée de quatre nombres compris entre 0 et 255 ($129.104.xxx.xxx$). Elle identifie ta machine auprès des autres utilisateurs du réseau.
  \item[proxy] machine qui autorise (et du même coup restreint) les communications avec l'extérieur. Le \emph{proxy} protège tous les ordinateurs du réseau des attaques.
%  \item[Résolution DNS] trouver l'IP associée à un nom DNS pour pouvoir se connecter à la machine concernée.
  \item[RTF*] \emph{Read The Fucking}\ * : allusion sympathique au fait que tu aurais pu trouver l'information autre part\ldots\ tout près souvent (voir RTFIBR, RTFM, etc.)
  \item[RTFIBR] il semblerait que la réponse soit dans l'InfoBR. Souvent suivi du numéro de la page. L'usage de cette expression est traditionnellement associé au mot crosspost.
  \item[RTFM] M, c'est le manuel, le reste on l'a déjà expliqué ;-)
  \item[serveur] (Voir client) Programme qui permet d'accueillir des services. Comme par exemple le partage de fichier, le voisinage réseau, un site web\ldots\
  \item[Serveur] (Ce n'est pas le même qu'avant ;-)) Machine qui accueille des serveurs (là c'est celui d'au-dessus). Le BR possède des serveurs soigneusement cachés dans une salle secrète et blindée.
  \item[SSH] Connexion permettant de travailler sur une machine distante.
  \item[STFW] Variante : \emph{Search The Fucking Web}. \urllink{http://www.google.fr} est ton ami.
  \item[Troll] Débat polémique sans fin permettant de déployer la mauvaise foi des deux parties.
  \item[WikiBR] Le site du BR ; c'est là que tu peux trouver une description des services proposés par le BR, de ses projets, ainsi que
  d'informations plus approfondies concernant ta configuration.
  \item[Wiki*] De Wikipedia, terme d\'esignant la plus c\'el\`ebre des encycop\'edies libres en ligne, \'editables par tous. Par extension d\'esigne tous site construit sur ce mod\`ele, par exemple WikiX et WikiBR (enfin le BR ne te permet pas de tout \'editer sur ces pages).
\end{description}
