%$Id$

\subsection{Configuration sous Microsoft Windows}

Cette FAQ décrit en parallèle la procédure de configuration mail/news sous Outlook Express et Thunderbird, qui est sensiblement la même à quelques points de détails près.


\subsubsection{Configurer son client mail pour utiliser son adresse @polytechnique.fr}


Si aucun compte n'est déjà configuré, la procédure de création d'un nouveau compte est lancée au démarrage du logiciel, sinon il faut aller dans Outils -> Comptes -> Ajouter (OE) ou Outils -> Paramètres des comptes -> Ajouter un compte (Thunderbird).


Choisir l'option « Courrier » (ou « Courrier électronique »). Le logiciel demande ensuite ton nom et ton adresse (au choix prenom.nom@polytechnique.fr ou login@poly.polytechnique.fr).


Ensuite, tu choisis l'option de serveur « POP » (ou « POP3 », c'est pareil). Dans la case « Serveur de courrier entrant » (ou « Serveur de réception »), tu tapes poly.polytechnique.fr, idem pour « Serveur de courrier sortant » (Thunderbird peut ne pas proposer l'option si tu as un autre compte, auquel cas il faut aller le remplacer manuellement).


Ensuite, le « Nom du compte » (ou « Nom d'utilisateur entrant ») est ton login poly (le même que celui de l'adresse @poly.polytechnique.fr). OE te demandera aussi ton mot de passe, alors que Thunderbird ne te le demandera que lorsque tu utiliseras ton compte pour la première fois. Finalement, il te suffit de rentrer un nom pour ton nouveau compte (ce que tu veux) ou d'appuyer sur « Terminer » pour finir la configuration.


\subsubsection{Changer son serveur de courrier sortant sous Thunderbird}


Si tu as déjà un compte sous Thunderbird, et que tu n'as pas pu changer le serveur d'envoi des messages lors de la configuration, il va falloir le faire manuellement. Pour cela, tu vas dans Outils -> Paramètres des comptes (tu y es déjà si tu viens à peine de finir la configuration). Dans la liste à gauche, tu descends tout en bas et tu choisis « Serveur sortant (SMTP) ». Dans la fenêtre à droite, tu remplaces le contenu de la case « Nom du serveur » par poly.polytechnique.fr. Tu peux maintenant appuyer sur « OK » pour appliquer le changement.


\subsubsection{Configurer son client news pour consulter les newsgroups}


Comme pour le mail, tu vas dans Outils -> Comptes -> Ajouter (OE) ou Outils -> Paramètres des comptes -> Ajouter un compte (Thunderbird) et tu choisis l'option « News » (ou « Forums de discussion »). Là encore, tu dois rentrer ton nom et ton adresse e-mail.


On te demande ensuite le nom du serveur, tu tapes \server{frankiz}. Tu n'as plus qu'à donner un nom au compte ou à appuyer sur « Terminer », tu es déjà connecté sur les BR ! Il ne te reste plus qu'à choisir les forums dont tu veux lire les messages (on te propose de les sélectionner dès la fin de la procédure précédente) ; pour cela, tu peux te fier à leur description dans l'article général sur les BR ou à tes affiliations binets/section/goûts.