%$Id$

\subsection{Comment calculer ton IP ?}

\label{calcul_ip}

Une adresse IP est une suite de quatre chiffres compris entre $0$ et $255$ séparés par des points ; en gros, elle identifie de manière unique toute machine connectée au réseau mondial. Exemple : l'IP de \fkz est $129.104.201.51$.

L'X \og posssède \fg toutes les IP de la forme $129.104.AAA.BBB$. Tu vas devoir calculer quoi mettre à la place de $AAA$ et $BBB$ afin que ton ordinateur ait son adresse unique.

\subsubsection{Calcul du sous-réseau}

Il s'agit de remplacer le $AAA$ ; le sous-réseau correspond en général à ton étage ou à ton bâtiment.

\begin{itemize}

\item pour Fayolle, Maunoury, Joffre et Foch.

Regarde sur ta prise réseau et note les deux premiers caractères --- exemple : $A0$. Il suffit alors d'utiliser la table de correspondance suivante pour trouver le $AAA$ :

\begin{figure*}[!h]
    \begin{center}
\begin{tabular}{cccc}
$A0 \Rightarrow 205$ & $A1 \Rightarrow 206$ & $A2 \Rightarrow 207$ & $A3 \Rightarrow 208$ \\
$B0 \Rightarrow 215$ & $B1 \Rightarrow 216$ & $B2 \Rightarrow 217$ & $B3 \Rightarrow 218$ \\
$C0 \Rightarrow 209$ & $C1 \Rightarrow 210$ & $C2 \Rightarrow 211$ & $C3 \Rightarrow 212$ \\
$D0 \Rightarrow 219$ & $D1 \Rightarrow 220$ & $D2 \Rightarrow 221$ & $D3 \Rightarrow 222$ \\
\end{tabular}
    \caption{Correspondance prise - sous-réseau}
    \end{center}
\end{figure*}

\item Pour les bâtiments A, B, C et D (les nouveaux caserts)

{\Huge ????}

\item Pour le PEM

C'est simple, $AAA=214$.

\item Pour le BEM

\begin{itemize}
  \item si tu es au bâtiment A, alors $AAA=203$.
  \item si tu es au bâtiment D, alors $AAA=204$.
\end{itemize}


\end{itemize}

\subsubsection{Calcul du numéro de machine}

Remplaçons maintenant le groupe $BBB$.

\begin{itemize}

\item pour Fayolle, Maunoury, Joffre et Foch : tu relèves les 2 derniers chiffres de ta prise réseau et tu rajoutes $120$.
Par exemple, si ta prise est la $B145$ alors ton adresse IP est $129.104.216.165$ où $165 = 120 + 45$.

\item pour le PEM :

\begin{itemize}

\item Si tu habites au rez-de-chaussée : $BBB = 11 +$le numéro de ta chambre 
\item Si tu habites au premier étage : $BBB = 66 +$le numéro de ta chambre. 

\end{itemize}

Exemple :  si tu as la chambre $14$ du au rez-de-chaussée, ton IP est $129.104.214.25$.

\item pour le BEM : $BBB = 50 +$les deux derniers chiffres de ton numéro de chambre.
Par exemple l'IP de la chambre $D6604$ sera $129.104.204.54$.

\end{itemize}

\subsubsection{Calcul de l'IP de la passerelle}

La passerelle est une machine par laquelle passent toutes les communications entre ton ordinateur et l'extérieur. Elle se situe logiquement au niveau de ton sous-réseau et porte habituellement le numéro $13$. Ainsi, seul le dernier nombre de ton IP --- le groupe noté $BBB$ ci-dessus --- change en $13$ pour obtenir celle de ta passerelle.

Exemple : si ton IP est $129.104.205.125$, alors l'IP de ta passerelle est $129.104.205.13$.

\subsubsection{IP des serveurs DNS}

Là il n'y a rien de compliqué ; le BR offre quatre serveurs DNS redondants qui ont les IP suivantes :
\begin{itemize}
  \item Serveur principal : $129.104.201.53$
  \item Serveur secondaire (1) : $129.104.201.51$
  \item Serveur secondaire (2) : $129.104.201.52$
  \item Serveur secondaire (3) : $129.104.201.54$
\end{itemize}
Tu choisis celui que tu veux !


\subsection{Relations entre IP, prises et cartes réseau}

Pour alléger la charge de la matrice (la machine par laquelle passent toutes les communications internes à l'X), la DSI fixe la relation entre les numéros de casert et le cartes réseaux des ordinateurs, identifiées par une adresse appelée MAC (secure MAC). Par ailleurs, pour un fonctionnement sain du réseau, le BR surveille que c'est toujours la même carte réseau qui correspond à une IP (arpwatch). Ceci a plusieurs conséquences :
\begin{itemize}
  \item prends l'IP qu'on te donne et ne t'amuse pas à en changer --- on le voit tout de suite !
  \item tu ne peux pas te connecter avec ton ordinateur chez ton voisin même en prenant son IP à cause du secure MAC.
  \item si tu as un nouvel ordinateur, tu dois demander une nouvelle IP dans tes \menu{Préférences} sur \fkz puis demander au BR d'autoriser ta carte réseau à se connecter.
  \item si tu changes d'ordinateur ou même de carte réseau, tu dois également demander au BR d'autoriser ta nouvelle carte réseau.
\end{itemize}

Pour autoriser une nouvelle carte réseau, poste les informations suivantes sur \ngname{br.binet.br} :

\begin{itemize}
  \item l'adresse MAC de ta carte réseau. Pour l'obtenir :
  \begin{description}
    \item[sous Windows] va dans \menu{menu démarrer -> Exécuter}, rentre 'cmd' puis clique OK. Tape alors
    \cmdline{ipconfig /all}
    et fais Entrée. Tu devrais alors voir ton adresse MAC, qui est de la forme $XX-XX-XX-XX-XX-XX$, où $X$ est un caractère hexadécimal.
     \item[sous linux] dans une console tape
     \cmdline{ifconfig}
     l'adresse MAC est de la forme $xx:xx:xx:xx:xx:xx$, où $x$ est un caractère hexadécimal. Celle qui nous intéresse se trouve dans le paragraphe où tu vois aussi ton IP. 
	\item[sous Mac OS X] lance \app{Terminal} dans \rep{Applications, Utilitaires} puis fais comme sous linux.
  \end{description}
  \item ton numéro de casert
  \item une gentille formule de politesse :)
\end{itemize}

Ensuite, il suffit qu'un BR-man fasse un tour par là, d'attendre un demi-heure la mise à jour des switches et c'est bon !


\vfill
