%$Id$

\subsection{La structure du réseau et les serveurs}

\subsubsection{Réseau élèves et réseau DSI}

domaine élèves toussa....


Voilà pour la gestion côté élèves. Mais derrière tout cela il y a aussi la Direction des Systèmes d'Information (DSI), qui gère le réseau physique et les serveurs de l'école. Les services qu'elle offre aux élèves sont : les salles info (comptes moned), le serveur de mails (comptes poly) où tu as ton adresse \mail{prenom.nom@polytechnique.fr}, les proxies qui nous permettent de passer le firewall et de nous connecter à l'extérieur de l'école (kuzh et sil), etc... La DSI apporte également un soutien technique pour certaines manifestations comme le forum de l'école, par exemple.

Donc si tu n'arrives pas à te loguer en salle info, ou si tu as perdu ton mot de passe pour tes mails, c'est eux qu'il faut aller voir. Leurs bureaux sont dans le couloir qui relie l'arrière du Grand Hall aux laboratoires. 

Et enfin, c'est la DSI qui t?a fait signer une charte de bon usage du matériel et de tous les services qu'elle met à ta disposition. C'est donc à elle que tu devras rendre des comptes en cas de violation de cette charte.

\newcommand{\dscserver}[3]{\item \server{#1} (#2) : #3}

\subsubsection{Description des serveurs}

\paragraph{Serveurs du BR}

Voici quelques-uns des serveurs du BR --- ceux que vous avez le droit de connaître ;) Les services hébergés sur chaque serveurs sont donnés à titre informatif, et peuvent être changés à tout moment. Pour ne pas avoir de mauvaise surprise, utilise les alias qui te sont donnés dans cet InfoBR.
\begin{itemize}
	\dscserver{frankiz}{129.104.201.51}{Site web, newsgroups, DNS secondaire}
	\dscserver{gwennoz}{129.104.201.52}{CVS, miroirs, DNS secondaire}
	\dscserver{heol}{129.104.201.50}{xnetserver, DNS principal}
	\dscserver{skinwel}{129.104.201.53}{Télé, DNS secondaire}
	\dscserver{enez}{129.104.201.61}{Domaine windows}
\end{itemize}

\paragraph{Serveurs de la DSI}

Comme les élèves vivent dans un sous-réseau de celui de la DSI, tu risques un jour où l'autre d'avoir affaire à l'un des serveurs de la DSI.
\begin{itemize}
	\dscserver{poly}{129.104.247.5}{mails, tu le connais certainement}
	\dscserver{kuzh}{129.104.247.2}{proxy http, pour internet :)}
	\dscserver{sil}{129.104.247.3}{proxy, ta seule passerelle ssh vers/depuis l'extérieur}
	\dscserver{milou}{129.104.30.41}{ntp, DNS de l'Ecole}
	\dscserver{rackham}{129.104.32.41}{DNS de l'Ecole}
\end{itemize}

La DNS du BR comprend la DNS de l'Ecole et des noms en .eleves.polytechnique.fr pour toutes les machines des élèves connectées sur xNet, grâce à qRezix en général.

