%$Id$

\subsection{Frankiz}

\label{frankiz}

La page web \fkz est la page des élèves. Elle est visible de l'intérieur et de l'extérieur de l'X, en intégralité si tu t'es identifié ou partiellement pour les autres utilisateurs. Tu peux automatiser ta connexion grâce à un cookie d'authentification. Nous te conseillons de faire de \url{http://frankiz/} la page d'accueil de ton navigateur Internet.

Elle permet en particulier l'accès aux services suivants : les annonces et les activités du platâl, l'annuaire des élèves (\menu{TOL} pour Trombi-On-Line), le téléchargement de logiciels gratuits (\menu{X-Share}), la foire aux questions (\menu{FAQ}), la question du jour (\menu{QDJ}) et même la météo. Cette page est aisément personnalisable (lien \menu{Préférences}). À toi d'explorer tout ce que tu peux y trouver !

Les annonces, les sondages et les activités permettent d'informer les élèves de ce qui se passe à l'école. Les annonces sont triées dans un sommaire et tu peux éventuellement faire disparaitre celles qui ne t'intéressent pas (en fonction des skins). Les activités apparaissent sur la page principale le jour où elles ont lieu. Les sondages apparaissent sur la page principale et lorsque le vote est terminé, tu peux voir les résultats. Tu peux proposer des annonces, des sondages et des activités en utilisant les liens \menu{Proposer\ldots}.

L'annuaire permet de trouver des renseignements utiles sur tous les élèves sur le plâtal. Tu peux mettre ta fiche à jour (lien \menu{Préférences}) et si tu es le président d'un binet, gérer la liste des membres.

La \menu{Foire Aux Questions} contient les réponses aux questions les plus courantes. C'est souvent plus rapide d'y faire un petit tour que d'appeler quelqu'un, en plus il y a un moteur de recherche. Et si tu vois une erreur, tu peux la corriger directement !

La rubrique \menu{X-Share} permet de télécharger des logiciels pour Windows, Mac et Linux sélectionnés par le BR et des documents importants comme cet InfoBR. En particulier, c'est là que tu trouveras les logiciels développés par le BR, dont \app{qRezix}. Si tu cherches un logiciel pour un usage particulier, commence par là !

La QDJ est une question binaire, sérieuse parfois mais le plus souvent basée sur un jeu de mots ou sur l'activité sur le campus. Tu peux voter tous les jours et même proposer des questions au QDJMaster.

La rubrique \menu{Sites élèves} contient la liste des sites personnels des élèves hébérgés sur \fkz. Tu peux toi aussi publier ton site web en utilisant le lien dans \menu{Préférences}. De même, la rubrique \menu{Binets} contient la liste des binets, une description de celui-ci et le lien vers le site de ce binet (éventuellement hébergé sur \fkz). Si tu es le webmestre de ton binet, tu peux mettre à jour le site web et demander de modifier l'icône et la description du binet. 

Même si \fkz est l'oeuvre de tous, les webmestres se réservent le droit de ne pas publier une annonce ou d'interdire un site web si le contenu n'est pas jugé adapté mais aussi, dans le cas des annonces si elle gêne la lisibilité générale, selon le bon principe : \og trop d'information tue l'information \fg.

Rappelons quelques règles évidentes : 
\begin{itemize}
\item Tout contenu polémique est banni des annonces (publie tes aigreurs sur dans l'IK ou sur \ngname{br.binet.polemix}).
\item Tout contenu portant atteinte à une tierce personne ou à un groupe est interdit dans les annonces et les sites web, ainsi que tout lien vers un site ou document de ce type.
\item Tout contenu illégal, en particulier tout document (quel que soit son type) non libre de droits ou ayant un caractère pornographique, est interdit, ainsi que tout lien vers un site ou document de ce type.
\item Si un contenu d'un des deux types précédents échappe toutefois à l'attention des webmestres, seuls leurs auteurs pourraient en être tenus responsables. Tout contenu de cette sorte qui apparaîtrait sur le site doit être immédiatement signalé.
\end{itemize}

Les régles élémentaires pour préserver la lisibilité de \fkz :
\begin{itemize}
\item Les annonces ne doivent pas être trop longues (pas plus d'une 
quinzaine de lignes)
\item Les titres des annonces ne doivent pas être en majuscules ou précédés de 
signes de ponctuation.
\item Un binet ne peut pas avoir deux annonces en même temps.
\end{itemize}

Alors s'il te plaît, quand tu fais la com' de ton binet, réfléchis et écris une belle annonce : plus elle est concise et précise, plus elle sera lue !
