%$Id : 2-utilisation\_des\_ng.tex,v 1.2 2004/11/19 10 :35 :41 myk Exp $

\newcommand{\itemng}[1]{\item \ngname{#1}}
\newcommand{\itemngpp}[1]{\item \ngname{#1} : }

\subsection{Les newsgroups}

\label{newsgroups}

\subsubsection{Les règles d'or des newsgroups}

\begin{enumerate}
  \item Pas d'attaques personnelles, pas d'insultes, pas de calomnie !
  \item Seules les questions concernant directement le BR ont leur place sur \ngname{br.binet.br} ; pour les question d'informatique il y a les \ngname{br.informatique.*}
  \item Les petites annonces vont sur \ngname{br.pa} et nulle part ailleurs !
  \item Faire des crossposts proprement (cf. page \pageref{crosspost})
\end{enumerate}

Et, comme sur tout lieu de discussion virtuel, il convient de \emph{garder son calme} !

\subsubsection{C'est quoi les newsgroups ?}

Pour se tenir au courant de ce qui se passe sur le plateau, en plus du site web \url{http\string://frankiz/}, les news, ou encore groupes de discussion, sont indispensables. Ces \emph{newsgroups}, parfois abusivement appelés les \og br \fg, te permettent aussi de poster des annonces, des questions, etc. Leur fonctionnement est celui d'un forum, tu peux lire les messages des autres, poster des messages dans le fil d'une discussion (\emph{thread}) ou créer une nouvelle discussion.

\subsubsection{Quels sont les différents newsgroups sur frankiz ?}

Le serveur de news \server{frankiz} héberge plus de 200 newsgroups, mais seuls quelques uns vont t'intéresser. Les principaux newsgroups sont les suivants :

\begin{itemize}
  \itemngpp{br.binet.ton\_binet} chaque binet ou presque a son newsgroup, au besoin on peut demander sa création. Il sert le plus souvent de vecteur de communication interne au binet, mais peut aussi servir aux annonces du binet, aux questions addressées au binet, etc. C'est en tout cas le meilleur endroit pour prendre le premier contact avec le binet en question!
  \itemngpp{br.binet.br} le newsgroup du binet réseau, pour sa communication interne et externe. Pour toute question qui a rapport avec le BR (problèmes sur nos services, comptes ou sites webs ou newsgroups br.binet.* sur nos machines, etc.). \emph{Les questions générales informatiques (dépannage, logiciels, achat, programmation, matériel) ont, quant à elles, leur place sur les newsgroups ci-dessous :}
  \itemngpp{br.informatique.*} pour les questions ou problèmes informatiques liés :
  \begin{itemize} 
    \itemngpp{br.informatique.reseau} au réseau
    \itemngpp{br.informatique.windows, linux, mac} à ton système d'exploitation.
    \itemngpp{br.informatique.virus} aux virus --- des solutions de désinfections s'y trouvent sûrement déjà
    \itemngpp{br.informatique.divers} quand tu es vraiment perdu :)
    \itemngpp{br.informatique.*} \ngname{urls, media, langages}, etc. À toi de découvrir !
  \end{itemize}
  \itemngpp{br.binet.eleves} posts généraux concernant un grand nombre d'élèves.
  \itemngpp{br.binet.pa} petites annonces --- et \emph{pas} sur le br.binet.eleves !)
  \itemngpp{br.promo.*} pour les posts concernant une seule promotion (Rouje, OranJe ou Jone)
  \itemngpp{br.enseignement} questions et annonces liées à l'enseignement.
  \itemngpp{br.kes} le forum de la Kès, annonces, questions et réponses.
  \itemngpp{br.section.ta\_section} c'est vous qui voyez, mais c'est vraiment bien pour programmer des activités section!
  \itemngpp{br.communaute.*} rassemblent les discussions : par musique, par religion, etc.
  \itemngpp{br.binet.polemix} le seul newsgroup où l'on peut faire un thread de 500 posts en 24 heures ! Enfin, pour ceux qui aiment ça, et qui ont le temps\ldots
  \itemngpp{br.test} pour les tests --- ca embête moins de gens que de le faire sur br.eleves ! Posts toujours accompagnés de la blague qui va bien, sinon ce n'est pas marrant --- il faut penser à ceux qui y sont abonnés à longueur d'année !
  \itemngpp{br.trash} pour les insultes, les craquages !
  \itemngpp{br.binet.lose} pour raconter tes meilleures loses !
  \itemngpp{public.*} ce sont des newsgroups accessibles à tout le personnel de l'école... même si il y a peu d'activité dessus, c'est un lien avec le personnel enseignant en particuliers.
\end{itemize}


\subsubsection{D'autres newsgroups\ldots}

Polytechnique.org (si ce n'est pas déjà fait, inscris-toi !!!) fournit également un service de newsgroups avec plus de 12000 polytechniciens... et te permet d'envisager des newsgroups plus sérieux (par exemple \ngname{xorg.pa.emploi}). Les sujet sont divers :

\begin{itemize}
	\itemng{xorg.promo.*}{permet de diffuser des infos dans ta promo}
	\itemng{xorg.pa.*}{pour les petites-annonces...}
	\itemng{xorg.informatique.*}{pour des informations concernantn l'informatique}
	\itemng{xorg.section.*}{pour ta section... mais sur plusieurs décennies}
	\itemng{xorg.discussions.*}{pour les discussions en vrac}
\end{itemize}
Pour te conecter aux news de polytechnique.org : le serveur est \server{ssl.polytechnique.org}, accessible en SSL avec un mot de passe à définir sur \url{https\string://www.polytechnique.org/acces\_smtp.php}.

Si tu veux avoir accès à certains newsgroups extérieurs à l'école, tu peux utiliser \server{polynews}. Ce server de la DSI est synchronisé avec l'extérieur. Si tu cherches un newsgroup qui ne s'y trouve pas n'hésite pas à demander aux newsmestres.

\subsubsection{En bref !}

Nos conseils pour tes abonnements aux news de \server{frankiz} :
\begin{itemize}
\itemng {br.binet.binets\_qui\_m'intéressent}
\itemng {br.section.ma\_section}
\itemng {br.kes}
\itemng {br.eleves}
\itemng {br.promo.jone}
\itemng {br.pa}
\itemng {br.informatique.reseau, divers, (windows \textrm{ou} linux \textrm{ou} mac)}
\itemng {br.enseignement}
\end{itemize}

Mais attention ! Les newsgroups risquent de prendre beaucoup de ton temps, surtout cette année !
