\subsection{Polytechnique.org}

\emph{Attention, ce n'est pas un service du BR mais de l'association Polytechnique.org !}


Polytechnique.org fournit des services de communications aux élèves et anciens élèves de l'Ecole : adresse e-mail à vie avec filtre anti-spam et anti-virus, annuaire en ligne sur \url{www.polytechnique.org} avec plus de 12 000 polytechniciens inscrits, forums de discussion... Ton adresse mail --- sauf conflit avec un autre X --- est de la forme \mail{prenom.nom@polytechnique.org}, avec les alias \mail{prenom.nom@m4x.org}, \mail{ton\_pseudo@melix.net} et \mail{ton\_pseudo@melix.org} Et ceci est absolument gratuit ! C'est la meilleure méthode de toujours rester en contact avec la grande communauté des X du monde.

Cette association est gérée par des élèves et de jeunes anciens qui sont également à l'origine du site \url{www.manageurs.com}, site mettant en relation les diplômés des très grandes écoles de prestige - X, HEC, Centrale Paris, ENSAE pour l'instant - avec les recruteurs et les entreprises. Ce site propose, au 
travers d'un moteur de recherche puissant, des recherches parmi les offres d'emploi de toute expérience, ou de stage. Il te propose également de déposer un ou plusieurs de tes CV, consultables par les recruteurs dans le moteur de recherche, pour que tu puisses être contacté directement par les entreprises ou les cabinets de recrutement.

Les serveurs mail de Polytechnique.org ne stockent pas réellement tes mails comme le fait \server{poly}  par exemple. Ils servent à rediriger tes mails vers la ou les adresses de ton choix, par exemple \mail{prenom.nom@polytechnique.fr} (pendant ta scolarité sur le plateau) ou \mail{blah.chombier@gmail.com}. Outre l'adresse unique à vie pour tes correspondants, l'intérêt est de pouvoir modifier la redirection n'importe quand de n'importe où, par exemple quand tu pars en vacances, en stage, ou quand tu quitteras l'X\ldots (snif). En plus \mail{@polytechnique.org} , ça en jette ! Les filtres anti-spams (contre ceux qui envoient plein de pub) sont très performants, avec une configuration à trois niveaux ("je prend tout", "je marque [spam probable] dans le sujet", "je supprime tous les spams sans demander").

Comment accéder à tous ces services ? Tout est sur \url{http://www.polytechnique.org} ! Alors si tu n'es pas encore inscrit, n'attends pas ! Les différents services (serveur d'envoi de mails, serveur de news, annuaires, ...) sont expliqués et accessibles par le lien \menu{Services proposés} à gauche, une fois que tu t'es authentifié par mot de passe, ainsi que par le lien \menu{Documentation} en bas à gauche.
 