%$Id$

\subsection{Les cross-posts}

Il se peut qu'un jour tu aies besoin de poster le même message sur plusieurs newsgroups à la fois ! Il faut alors faire un \emph{cross-post}.

\subsubsection{Comment faire un cross-post correct ?}

\label{crosspost}

Commençons par le plus important : c'est ce paragraphe qu'il faut lire si quelqu'un de demande de lire l'InfoBR page \pageref{crosspost}\ sur les newsgroups. Et ne t'inquiètes pas, si c'est long, c'est parce que c'est expliqué en détail ; ce n'est vraiment pas difficile !

Tous les logiciels de consultation de news permettent de faire des cross-posts ; voici une description pas-à-pas de comment faire un cross-post dans Outlook Express 6
.0\footnote{Mais les newsmestres te conseillent KNode ou Mozilla quand même !}, que beaucoup de personnes emploient à l'X.

\begin{itemize}
  \item Clique sur 'Nouveau message' ('New Post').
  \item Dans le menu 'Affichage', coche 'Tous les en-têtes' ('View'->'All Headers'). À ce niveau-là tu as une fenêtre vide pour taper ton texte avec plein de champs obscurs à remplir au-dessus. Ne t'en occupe pas pour l'instant et tape le texte de ton message.
  \item Dans le premier en-tête en haut de la fenêtre d'édition : 'Groupe de discussion' ('Newsgroup'), mets tous les newgroups où tu veux que ton message apparaisse, séparés par des ';'. Par exemple, 'br.eleves; br.promo.rouje; br.promo.jone; br.binet.bob' permet d'écrire en une seule fois sur ces 4 newsgroups.
  \item Remplis le deuxième en-tête : 'Transférer à' ('Follow-up to') avec le nom du newsgroup où tu veux que toutes les réponses arrivent --- un et un seul newsgroup, sinon ton message sera refusé par le serveur de news et tu auras un message d'erreur.
  \item Ca y est, tu peux envoyer ! Tu n'as pas oublié de mettre un sujet au moins ? :)
\end{itemize}

Sur un autre client news, comme KNode, Thunderbird ou MacSOUP, la philosophie est identique. 

\emph{En bref :} deux conditions sont requises pour qu'un cross-post soit propre :
\begin{itemize}
  \item mettre plusieurs newsgroups séparés par '\texttt{; }' dans '\texttt{To :}' --- sinon ca ne sert pas à grand chose :)
  \item mettre un unique newsgroup dans '\texttt{Follow-up to :}'
\end{itemize}
Il n'ya alors plus qu'à remplir le reste comme d'habitude et envoyer ! Et ça marche à tous les coups !

\subsection{Pourquoi faire un cross-post propre ?}

Il esiste aussi le cross-post 'sale' : c'est ce qu'\emph{il ne faut pas faire}. Cela consiste en gros à faire un copier-coller de ton texte pour le poster sur chaque newsgroup.

Avantages du cross-post propre :
\begin{itemize}
  \item gagner 10 minutes en ne faisant qu'un seul post au lieu de 10 ou 15.
  \item toutes les réponses reviennent sur un seul newsgroup que tu choisis, ainsi les gens intéressés par ces réponses, et toi en premier lieu, n'ont pas besoin de faire le tour de 15 newsgroups pour les lire toutes.
  \item enfin, presque tous les clients news marqueront le message du cross-post comme lu sur tous les newsgroups dès qu'il sera lu une fois. Ainsi tout le monde gagnera du temps en ne lisant qu'une fois ton message --- lire plus de trois fois la même chose, ca énerve\ldots et ce n'est pas le meilleur moyen d'avoir des réponses\ldots
  \item éviter les réponses du style 'RTIFBRp\pageref{crosspost}\ !!!' ; se faire des amis au BR :)
\end{itemize}

Inconvénients :
\begin{itemize}
  \item passer 5 minutes à lire l'InfoBR --- mais cet investissement est vite rentabilisé.
  \item réfréner ses instincts de cyber-rébellion.
\end{itemize}