%$Id : 2-utilisation\_des\_ng.tex,v 1.2 2004/11/19 10 :35 :41 myk Exp $

\newcommand{\itemng}[1]{\item \texttt{#1}}
\newcommand{\itemngpp}[1]{\item \texttt{#1} : }

\subsection{Comment bien utiliser les newsgroups}

\subsubsection{Les règles d'or des newsgroups}

\begin{enumerate}
  \item Pas d'attaques personnelles, pas d'insultes, pas de calomnie !
  \item Seules les questions concernant directement le BR ont leur place sur br.binet.br ; pour les question d'informatique il existe des endroits plus adaptés
  \item Les petites annonces vont sur \texttt{br.pa} et nulle part ailleurs !
  \item Pas de cross-posts sales (cf. paragraphe précédent)
\end{enumerate}

Et, comme sur tout lieu de discussion virtuel, il convient de \emph{garder son calme} !

\subsubsection{C'est quoi les newsgroups ?}

Pour se tenir au courant de ce qui se passe sur le plateau, en plus du site web \texttt{http://frankiz/}, les news, ou encore groupes de discussion, sont indispensables. Ces \emph{newsgroups}, parfois abusivement appelés les \og br \fg, te permettent aussi de poster des annonces, des questions, etc. Leur fonctionnement est celui d'un forum, tu peux lire les messages des autres, poster des messages dans le fil d'une discussion (\emph{thread}) ou créer une nouvelle discussion.

\subsubsection{Quels sont les différents newsgroups sur frankiz ?}

Le serveur de news \texttt{frankiz} héberge plus de 200 newsgroups, mais seuls quelques uns vont t'intéresser. Les principaux newsgroups sont les suivants :

\begin{itemize}
  \itemngpp{br.binet.ton\_binet} chaque binet ou presque a son newsgroup, au besoin on peut demander sa création. Il sert le plus souvent de vecteur de communication interne au binet, mais peut aussi servir aux annonces du binet, aux questions addressées au binet, etc. C'est en tout cas le meilleur endroit pour prendre le premier contact avec le binet en question!
  \itemngpp{br.binet.br} le newsgroup du binet réseau, pour sa communication interne et externe. Pour toute question qui a rapport avec le BR (problèmes sur nos services, comptes ou sites webs ou newsgroups br.binet.* sur nos machines, etc.). \emph{Les questions générales informatiques (dépannage, logiciels, achat, programmation, matériel) ont, quant à elles, leur place sur les newsgroups ci-dessous :}
  \itemngpp{br.informatique.*} pour les questions ou problèmes informatiques liés :
  \begin{itemize} 
    \itemngpp{br.informatique.reseau} au réseau
    \itemngpp{br.informatique.windows, linux, mac} à ton système d'exploitation.
    \itemngpp{br.informatique.virus} aux virus --- des solutions de désinfections s'y trouvent sûrement déjà
    \itemngpp{br.informatique.divers} quand tu es vraiment perdu :)
    \itemngpp{br.informatique.*} \texttt{urls, media, langages}, etc. À toi de découvrir !
  \end{itemize}
  \itemngpp{br.binet.eleves} posts généraux concernant un grand nombre d'élèves.
  \itemngpp{br.binet.pa} petites annonces --- et \emph{pas} sur le br.binet.eleves !)
  \itemngpp{br.promo.*} pour les posts concernant une seule promotion (Rouje, OranJe ou Jone)
  \itemngpp{br.enseignement} questions et annonces liées à l'enseignement.
  \itemngpp{br.kes} le forum de la Kès, annonces, questions et réponses.
  \itemngpp{br.section.ta\_section} c'est vous qui voyez, mais c'est vraiment bien pour programmer des activités section!
  \itemngpp{br.communaute.*} rassemblent les discussions : par musique, par religion, etc.
  \itemngpp{br.binet.polemix} le seul newsgroup où l'on peut faire un thread de 500 posts en 24 heures ! Enfin, pour ceux qui aiment ça, et qui ont le temps\ldots
  \itemngpp{br.test} pour les tests --- ca embête moins de gens que de le faire sur br.eleves ! Posts toujours accompagnés de la blague qui va bien, sinon ce n'est pas marrant --- il faut penser à ceux qui y sont abonnés à longueur d'année !
  \itemngpp{br.trash} pour les insultes, les craquages !
  \itemngpp{br.binet.lose} pour raconter tes meilleures loses !
\end{itemize}


\subsubsection{D'autres newsgroups\ldots}

Les newsgroups en \texttt{br.*} ne sont accessibles qu'aux élèves, depuis les caserts et depuis les salles infos. D'autres newsgroups, les \texttt{public.enseignement.*}, sont accessibles par les professeurs également ; ils se déclinent en : \texttt{public.enseignement.langues.*}, \texttt{.propedeutique.*}, \texttt{.2a.*}, \texttt{.majeures.*}, et \texttt{.international}.

Les newsgroups en \texttt{public.*} sont donc destinés à l'enseignement et sont synchronisés avec le serveur de news de la DSI : \texttt{polynews}. C'est par là que les professeurs accèdent aux \texttt{public.enseignement.*}.

\texttt{polynews}, serveur de news de la DSI, te permet en outre de te connecter aux newsgroups mondiaux \texttt{usenet}, dont les fr.*. Il y en a des milliers, à toi de voir ! Pour t'y connecter il te suffit de rajouter un compte \texttt{polynews} dans ton client news préféré, de la meme façon que tu as fait pour \texttt{frankiz}.

Enfin, \texttt{polytechnique.org} héberge d'autres newsgroups, comme \texttt{xorg.promo.x2004} par exemple, que vous avez déjà pu découvrir pour certains d'entre vous avant d'arriver sur le plateau. Le serveur est \texttt{ssl.polytechnique.org}, accessible en SSL avec un mot de passe à définir sur \texttt{https://www.polytechnique.org/acces\_smtp.php}.


\subsubsection{En bref !}

Nos conseils pour tes abonnements aux news de \texttt{frankiz} :
\begin{itemize}
\itemng {br.binet.binets\_qui\_m'intéressent}
\itemng {br.section.ma\_section}
\itemng {br.kes}
\itemng {br.eleves}
\itemng {br.promo.jone}
\itemng {br.pa}
\itemng {br.informatique.reseau, divers, (windows \textrm{ou} linux \textrm{ou} mac)}
\itemng {br.enseignement}
\end{itemize}

Mais attention ! Les newsgroups risquent de prendre beaucoup de ton temps, surtout cette année !
