%$Id$

\subsection{Lexique}

\begin{description}
  \item[BR] Binet Réseau : le binet qui s'occupe d'administrer le réseau des élèves, de développer et de maintenir le site \texttt{http://frankiz/} et le logiciel \texttt{qRezix}.
  \item[client] (voir serveur) : programme qui permet de se connecter à un serveur. Par exemple un client news (comme Thunderbird), un client ftp (comme SmartFtp), un client xNet (comme \texttt{qRezix}
  \item[crosspost] mot préféré des newsmestres qui entraine souvent une avalanche de mails d'insultes. Décrit l'art et la manière de ne pas pourir les newsgroups.
  \item[firewall] Logiciel de protection de ton ordinateur contre les infiltrations de vers ou de pirates informatiques.
  \item[FTP] File Transfer Protocol : protocole réseau qui permet de s'échanger des fichiers.
  \item[InfoBR] vous l'avez entre les mains.
  \item[IP] Addresse de ton ordinateur sur le réseau, composée de 4 chiffres (129.104.xxx.xxx). Elle identifie ta machine auprès des autres utilisateurs du réseau.
  \item[proxy] 
  \item[RTF...] Read The Fucking : allusion sympathique au fait que tu aurais pu trouver l'information autre part... tout prêt souvent (voir RTFiBr, RTFFAQ, RTFM...)
  \item[RTFFAQ] ... tu devrais trouver la réponses à la question dans la FAQ \texttt{http://frankiz}
  \item[RTFiBr] ... il semblerait que la réponse soit dans l'InfoBR... souvent suit du numéro de la page. L'usage de cette expression est souvent associée au mot crosspost.
  \item[RTFM] ... M, c'est le manuel, le reste on l'a déjà expliqué ;)
  \item[serveur] (voir client) : programme qui permet d'accueillir des services. Comme par exemple le partage de fichier, le voisinage réseau, un site web...
  \item[Serveur] (c pas le même qu'avant ;) : machine qui accueil des serveurs (là c'est celui d'au-dessus). Le BR possède ... serveurs (bah nan, on vous dira pas combien ;).
\end{description}
