%$Id$

\subsection{Lexique}

\begin{description}
  \item[BR] Binet Réseau : le binet qui s'occupe d'administrer le réseau des élèves, de développer et de maintenir le site \url{http://frankiz/} et le logiciel \app{qRezix}.
  \item[client] (voir serveur) : programme qui permet de se connecter à un serveur. Par exemple un client news (comme \app{Thunderbird}), un client FTP (comme \app{SmartFtp}), un client xNet (comme \app{qRezix})
  \item[crosspost] mot préféré des newsmestres qui entraîne souvent une avalanche de mails d'insultes. Décrit l'art et la manière de ne pas pourrir les newsgroups.
  \item[firewall] Logiciel de protection de ton ordinateur contre les infiltrations de vers ou de pirates informatiques.
  \item[FTP] File Transfer Protocol : protocole réseau qui permet de s'échanger des fichiers.
  \item[InfoBR] tu l'as entre les mains.
  \item[IP] Addresse de ton ordinateur sur le réseau, composée de 4 nombres compris entre 0 et 255 (129.104.xxx.xxx). Elle identifie ta machine auprès des autres utilisateurs du réseau.
  \item[proxy] machine qui autorise (et du même coup) restreint les communications avec l'extérieur. Le proxy protège le réseau et tous les ordinateurs qui sont dessus des attaques.
  \item[Résolution DNS] trouver l'IP associée à un nom DNS pour pouvoir se connecter à la machine concernée. Par exemple, la résolution DNS de 
  \item[RTF...] Read The Fucking : allusion sympathique au fait que tu aurais pu trouver l'information autre part... tout prêt souvent (voir RTFIBR, RTFFAQ, RTFM...)
  \item[RTFFAQ] ... tu devrais trouver la réponses à la question dans la FAQ \url{http://frankiz}
  \item[RTFIBR] ... il semblerait que la réponse soit dans l'InfoBR. Souvent suivi du numéro de la page. L'usage de cette expression est souvent associée au mot crosspost.
  \item[RTFM] ... M, c'est le manuel, le reste on l'a déjà expliqué ;)
  \item[serveur] (voir client) : programme qui permet d'accueillir des services. Comme par exemple le partage de fichier, le voisinage réseau, un site web...
  \item[Serveur] (c pas le même qu'avant ;)) : machine qui accueille des serveurs (là c'est celui d'au-dessus). Le BR possède des serveurs soigneusement cachés dans une salle secrète et blindée.
  \item[STFW] variante : Search The Fucking Web. \url{http://www.google.fr} est ton ami.
\end{description}
