%$Id$

\subsection{Les crossposts}

Il se peut qu'un jour tu veuilles annoncer un grand événement sur les newsgroups, et que pour ceci tu aies envie de poster ton message sur plusieurs newsgroups. Alors avant de commencer à poster sur un newsgroup, faire copier-coller, poster sur le newsgroup suivant, etc., lis ce qui suit et apprend à crossposter proprement.

\subsubsection{Pourquoi faire un crosspost ?}

\begin{itemize}
  \item Parce que crossposter te permet de ne poster qu'une seule fois ton message, qui arrivera cependant sur plusieurs newsgroups ;
  \item Parce que le crosspost permet de regrouper sur le même newsgroup toutes les réponses à ton post ;
  \item Parce que les newsmestres n'aiment vraiment pas du tout les crossposts sales\ldots\ et que donc tu risquerais de recevoir un RTFIBRp\pageref{crosspost}\footnote{Read The Fucking InfoBR page \pageref{crosspost} : Lis Le Putain d'InfoBR page \pageref{crosspost}. Pour des raisons historiques, le cross-post est décrit à la page 11 de l'InfoBR, c'est à dire cette page.} en réponse.
\end{itemize}
\label{crosspost}

\subsubsection{Comment faire un crosspost correct ?}

Un crosspost, consiste à définir pour ton client plusieurs newsgroups de destination et un newsgroup vers lesquel seront transférées toutes les réponses à ton post. Et il n'y a pas besoin d'avoir fait Polytechnique pour y arriver ;-)

Tous les logiciels de consultation de news permettent de faire des cross-posts ; voici une description pas-à-pas de comment faire un crosspost dans \app{Outlook Express 6.0}, que beaucoup de personnes emploient à l'X --- mais les newsmestres te conseillent \app{Thunderbird} (ou \app{KNode} sous Linux) quand même !

\begin{itemize}
  \item Clique sur \menu{Nouveau message}, (\menu{New Post}).
  \item Dans le menu \menu{Affichage}, coche \menu{Tous les en-têtes} (\menu{View}->\menu{All Headers}). À ce niveau-là tu as une fenêtre vide pour taper ton texte avec plein de champs obscurs à remplir au-dessus. Ne t'en occupe pas pour l'instant et tape le texte de ton message.
  \item Dans le premier en-tête en haut de la fenêtre d'édition : \menu{Groupe de discussion} (\menu{Newsgroup}), mets tous les newgroups où tu veux que ton message apparaisse, séparés par des ','. Par exemple, \ngname{br.eleves,br.promo.rouje,br.promo.jone,br.binet.bob} permet d'écrire en une seule fois sur ces 4 newsgroups.
  \item Remplis le deuxième en-tête : \menu{Transférer à} (\menu{Follow-up to}) avec le nom du newsgroup où tu veux que toutes les réponses arrivent --- un et un seul newsgroup, sinon ton message sera refusé par le serveur de news et tu auras un message d'erreur.
  \item Ca y est, tu peux envoyer ! Tu n'as pas oublié de mettre un sujet au moins ? :)
\end{itemize}

Sur un autre client news, comme \app{KNode}, \app{Thunderbird} ou \app{MacSOUP}, la philosophie est identique.

\emph{En bref :} deux conditions sont requises pour qu'un cross-post soit propre :
\begin{itemize}
  \item mettre plusieurs newsgroups séparés par \menu{,} dans \menu{To :} --- sinon ca ne sert pas à grand chose :)
  \item mettre un unique newsgroup dans \menu{Transférer à :} (\menu{Follow-up to :})
\end{itemize}
Il n'y a alors plus qu'à remplir le reste comme d'habitude et envoyer ! Et ça marche à tous les coups !


