%$Id$

\subsection{Lexique}

\begin{description}
  \item[Anticonstitutionnellement] Le mot le plus long de la langue française.
  \item[BR] Binet Réseau : le binet qui s'occupe d'administrer le réseau des élèves, de développer et de maintenir le site \url{http://frankiz/} et le logiciel \app{qRezix}.
  \item[Client] (voir serveur) : programme qui permet de se connecter à un serveur. Par exemple un client news (comme \app{Thunderbird}), un client FTP (comme \app{SmartFtp}), un client xNet (comme \app{qRezix})
  \item[Crosspost] mot préféré des newsmestres qui entraîne souvent une avalanche de mails d'insultes. Décrit l'art et la manière de ne pas pourrir les newsgroups.
  \item[DNS] Domaine Name Server : associe un nom de machine à une IP, par exemple \server{frankiz} à 129.104.201.51.
  \item[DSI] (Direction des Système d'Information) ce sont eux qui gèrent tout le matériel informatique de l'école, ton téléphone, ton accès internet, tes mails\ldots un conseil : ne joue pas au plus malin avec eux.
  \item[FAQ] (Foire Aux Questions, ou Frequently Asked Question) c'est là que tu peux trouver des réponses classiques ou même quelques trucs et astuces
  \item[Firewall] Logiciel de protection de ton ordinateur contre les infiltrations de vers ou de pirates informatiques.
  \item[FTP] File Transfer Protocol : protocole réseau qui permet de s'échanger des fichiers.
  \item[InfoBR] tu l'as entre les mains.
  \item[IP] Addresse de ton ordinateur sur le réseau, composée de 4 nombres compris entre 0 et 255 (129.104.xxx.xxx). Elle identifie ta machine auprès des autres utilisateurs du réseau.
  \item[proxy] machine qui autorise (et du même coup) restreint les communications avec l'extérieur. Le proxy protège le réseau et tous les ordinateurs qui sont dessus des attaques.
  \item[Résolution DNS] trouver l'IP associée à un nom DNS pour pouvoir se connecter à la machine concernée.
  \item[RTF.] Read The Fucking\ . : allusion sympathique au fait que tu aurais pu trouver l'information autre part\ldots tout près souvent (voir RTFIBR, RTFFAQ, RTFM, etc.)
  \item[RTFFAQ] tu devrais trouver la réponses à la question dans la FAQ usr \fkz
  \item[RTFIBR] il semblerait que la réponse soit dans l'InfoBR. Souvent suivi du numéro de la page. L'usage de cette expression est traditionnellement associé au mot crosspost.
  \item[RTFM] M, c'est le manuel, le reste on l'a déjà expliqué ;)
  \item[serveur] (voir client) : programme qui permet d'accueillir des services. Comme par exemple le partage de fichier, le voisinage réseau, un site web\ldots
  \item[Serveur] (c pas le même qu'avant ;)) : machine qui accueille des serveurs (là c'est celui d'au-dessus). Le BR possède des serveurs soigneusement cachés dans une salle secrète et blindée.
  \item[SSH] Connexion permettant de travailler sur une machine distante.
  \item[STFW] variante : Search The Fucking Web. \url{http://www.google.fr} est ton ami.
  \item[Troll] débat polémique sans fin permettant de déployer la mauvaise fois des deux parties.
  \item[Zébulon] ça veut rien dire, mais c'était juste pour avoir un mot en Z.
\end{description}
