\subsection{Les autres moyens de communication proposés par le BR}

\subsubsection{Le mail promo}
Le BR peut éventuellement envoyer un mail à toute ta promotion, voire aux deux promotions. Cette procédure reste cependant exceptionnelle.
\begin{itemize}
\item Ton seul interlocuteur valable est le BR, tu ne dois pas demander à ton 
commandant de promotion ou toute autre personne de transmettre ton mail.
\item Ton mail doit vraiment concerner la promo (ou en tout cas une majorité de 
la promo).
\item Ton mail doit être suffisamment important pour que les autres moyens de 
diffusion (frankiz et forums) ne soit pas des moyens suffisants.
\end{itemize} 

\subsubsection{La page web Frankiz}
La page web Frankiz est la page des élèves. Elle est visible de l'intérieur et de l'extérieur de l'X, en intégralité si tu es connecté ou partiellement pour les autres utilisateurs. Tu peux automatiser ta connection grâce à un cookies d'authentification. Nous te conseillons de faire de Frankiz la page d'accueil de ton explorateur internet.

Elle permet en particulier l'accés aux services suivant : les annonces et les activités du platal, l'annuaire (TOL), le téléchargement de logiciels gratuits (xshare), la foire aux questions (FAQ), la question du jour (QDJ) et même la météo. Elle est aisément personnalisable (lien "préférences"). 

L'annuaire permet de trouver des renseignements utiles sur tous les élèves sur la platal. Tu peux mettre ta fiche à jour (lien "mes préférences") et si tu es le président de ton binet, gérer la liste des membres.

La QDJ est une question binaire, sérieuse parfois mais le plus souvent basée sur un jeux de mots ou sur l'activité sur le campus. Tu peux voter tous les jours et même proposer des questions au QDJmaster.

La rubrique X-Share permet de télécharger des utilitaires pour Windows, Mac et Linux. En particulier, c'est là que tu trouveras les logiciels du br, en particulier l'indispensable qRezix.

Les annonces les sondages et les activités permettent d'informer les élèves des différentes activités ayant lieu à l'école. Les annonces sont triées dans un sommaire et tu peux éventuellement faire disparaitre celles qui ne t'intéressent pas (en fonction des skins). Les activités apparaissent sur la page principale le jour où elles ont lieu. Les sondages apparaissent sur la page principale et lorsque le vote est terminé, tu peux voir les résultats. Tu peux proposer des annonces, des sondages et des activités en utilisant les liens "proposer une ...".

La rubrique "Sites élèves" contient la liste des sites personnels des élèves hébérgés par Frankiz. Tu peux toi aussi publier ton site web en utilisant le lien dans "mes préférences".
De même, la rubrique "Binets" contient la liste des binets, une description de celui-ci et le lien vers le site de ce binet (éventuellement hébérgé par Frankiz). Si tu es le webmestre de ton binet, tu peux mettre à jour le site web et demander de modifier l'icone et la description du binet. 

Si Frankiz est l'oeuvre de tous, les webmestres se réservent le droit de ne pas publier une annonce ou d'interdire un site web si le contenu n'est pas jugé adapté à Frankiz mais aussi, dans le cas des annonces si elle gêne la lisibilité générale de Frankiz (Selon le bon principe : "trop d'information tue l'information").

Les règles évidentes : 
\begin{itemize}
\item Tout contenu polémique est banit des annonces (publier vos aigreurs sur br.polemix ou dans l'IK).
\item Tout contenu portant atteinte à une tierce personne ou à un groupe est interdit sur frankiz (annonces et sites web), ainsi que toute redirection vers un site ou document de ce type. 
\item Tout contenu illégal, en particulier tout document (quelquesoit son type) non libre de droits ou ayant un caractère pornographique, est interdit sur frankiz, ainsi que toute redirection vers un site ou document de ce type.
\item Si un contenu d'un des deux types précédents échappe toutefois à l'attention des webmestres, seul leurs auteurs pourraient en être tenu responsable. Tout contenu de cette sorte qui apparaitrait sur le site doit être immédiatement signalé.
\end{itemize}

Les régles élémentaires pour préserver la lisibilité de Frankiz:
\begin{itemize}
\item Les annonces de Frankiz ne doivent pas être trop longues (pas plus d'une 
vingtaine de lignes)
\item Les titres des annonces ne doivent pas être en majuscule ou précédés de 
signe de ponctuation.
\item Un binet ne doit pas avoir deux annonces frankiz en même temps.
\end{itemize}

\subsubsection{Autres moyens de communication}
%cette partie pourrait être étoffée (voir p8 (qRezix) p13 (IRC) de l'ancien infoBR) il manque aussi la télé (14), se connecter en salle info (p13) et les sites de .org(p14)
\begin {itemize} 
\item le mail, notamment à une liste de diffusion (éventuellement, tu peux créer des listes 
de diffusion sur polytechnique.org).
\item qrezix, IRC et autre chats.
\end{itemize}

\subsubsection {Quel moyen pour quel besoin ?}
Ton binet organise une activité sur le plateau (Ex : BRC, Binet rock, 
soirées)
\begin{enumerate}
\item Pour annoncer l'activité sur Frankiz, utilise le lien "proposer une activité".
Si tu veux donner plus de précisions sur cette activité, crée une page web adapté sur le site de ton binet et fais pointer le lien de ton activité vers cette page. 
\item Ne satures pas le forum br.eleves et où que tu postes, crosspost vers le forum de ton binet. 
\end{enumerate}

Ton binet organise une activité exceptionnelle concernant peu d'élèves (Ex : 
Sortie le week-end, invitation à l'extérieur de l'X) ou veut informer les 
élèves sur son activité (Ex : recruter des élèves, diffuser une liste de 
spectacle)
\begin{enumerate}
\item Pour annoncer l'activité ou écrire une annonce sur Frankiz, utilise le lien "proposer une annonce". 
Si l'annonce que tu veux écrire est manifestement trop longue (et risque donc grandement d'être refusée), crée une page web adapté sur le site de ton binet et fais pointer un lien dans ton annonce vers cette page. 
Si tu veux traiter deux sujets (deux activités) pour un même binet, synthétise tes annonces en une seule, en utilisant éventuellement une ou des page web de ton binet.
\item Pour continuer à communiquer avec les personnes intéressées, utilise le forum de ton binet et les mails (en créant éventuellement une liste de diffusion, plus pratique à réutiliser pour toi).  
\end{enumerate}

Ton binet organise une activité exceptionnelle concernant beaucoup d'élèves 
(Ex : JSP, Dez, point Gamma) 
\begin{enumerate}
\item Pour annoncer l'activité sur frankiz, utilise le lien "proposer une annonce".
\item  Pour expliquer l'organisation, tu peux aussi utiliser le lien "proposer une annonce" de frankiz, (si ton annonce concerne beaucoup de personnes) mais fait seulement une seule annonce qui recense les parties de l'organisation (hébergement, transport ...) en mettant des liens vers les pages du site de ton binet correspondantes.
\item Ne satures pas le forum br.eleves et où que tu postes, crosspost vers le forum de ton binet.  
\end{enumerate}

